{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052925",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "광화문"
    },
    "text": "光化門はソウル鍾路区に位置する景福宮の正門で、朝鮮王朝法宮である景福宮の南側にある。 光化門は「王の大きな徳が国中を照らす」という意味を含んでいる。 この建物は1395年に建てられ、2階建ての楼閣構造になっている。 光化門は景福宮の正殿である勤政殿に行くために通らなければならない門の中で最初に向かい合う門だ。 光化門の前には道路建設によって消えた月台と一対のヘテ彫刻像があった。 中央門は王が使っていた門で、残りの門は臣下たちが使っていた門だ。 光化門は1392年太祖時代に景福宮とともに建てられ、朝鮮の主要官庁が集中している地域の中心地として使われた。 しかし、1592年の文禄·慶長の役で景福宮とともに破壊され、廃墟状態となった。 1865年に再建され、日帝強占期には総督府庁舎造成のために撤去が計画されたが反発により他の所に移転された。 解放後は朝鮮戦争によって木造部分が焼失したが、石垣だけが残っていた。 しかし1968年にコンクリートで再建された。 2006年からは復元作業が行われ、2010年に公開された。 現在は光化門前の木造復元作業が進められている。 光化門は大韓民国を代表する建築物として残っており、光化門前の六曹通りは主要交通路として使われてきた。 また、光化門広場はソウル都心での重要な集会と憩いの場として使われている。",
    "QA": [
        {
            "question": "光化門はどこに位置していますか？",
            "answer": "光化門はソウル鍾路区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "光化門の意味は何ですか？",
            "answer": "光化門の意味は「王の大きな徳が国中を照らす」という意味を含んでいます。"
        },
        {
            "question": "光化門は何階建てですか？",
            "answer": "光化門は2階建ての楼閣構造です。"
        },
        {
            "question": "光化門は景福宮のどの門に向かっている門ですか？",
            "answer": "光化門は景福宮の正殿である勤政殿に行くために通らなければならない門の中で最初に向かい合う門です。"
        },
        {
            "question": "光化門の前には何があったのですか？",
            "answer": "光化門の前には道路建設によって消えた月台と一対のヘテ彫刻像がありました。"
        },
        {
            "question": "光化門は何時代に建てられましたか？",
            "answer": "光化門は1395年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "光化門は何年に再建されましたか？",
            "answer": "光化門は1865年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "光化門は何年に復元されましたか？",
            "answer": "光化門は2010年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "光化門前の木造復元作業はどのように進められていますか？",
            "answer": "現在、光化門前の木造復元作業が進行中です。"
        },
        {
            "question": "光化門広場は何に使われていますか？",
            "answer": "光化門広場はソウル都心での重要な集会と憩いの場として使われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 419,
        "QA": 319
    }
}